花60萬向會長公司租器材

花60萬向會長公司租器材

港聞

王敏超

【本報訊】翻查賬目，泳總過去4年毫不避嫌向會長王敏超的公司進行採購，支付近60萬元作器材租賃費用；泳總指，按指引有關金額未須招標。有議員認為泳總應盡量避免利益衝突，向公眾解釋向王採購的原因。

稱按指引未須招標

根據賬目，泳總在2014至2016年間一共作出3筆關連交易，全部都是涉及向一間「藝高康體發展有限公司」租用器材，3年間向藝高支付的金額超過53萬元。

賬目披露，藝高由泳總會長王敏超持股21%，公司註冊文件顯示，公司其他股東及董事包括楊偉雄和內地人張道林，二人都是王敏超任董事長的雅高資產管理集團的高層，銜頭分別是董事及董事中國事務總裁。

賬目未有交代交易詳情，泳總回覆時指有關費用是「船隻的燃油和人工費用」，並透露2017年亦再有向藝高支付約5.6萬元。對於2015年金額達22萬，泳總解釋當中約16萬是直接支付船公司的租賃費，餘款才是支付藝高的燃油和人工費用。

泳總稱根據採購指引，購物金額達20萬以上、或租用器材和服務費達50萬以上才須公開招標。

泳總賬目只申報了涉及藝高的關連交易，惟根據《蘋果》取得的泳總2018年日記簿，日記簿由「大誠日記有限公司」設計及印刷，大誠日記的股東為古汝誠及古汝龍，而泳總水球委員會義務秘書古汝發則全資擁有一間「大誠紙品鍍膠有限公司」。記者向泳總查詢大誠日記股東是否古汝發的家人、合約涉款多少、採購有否招標等問題，但會方一概未有回覆。

立法會議員林卓廷認為泳總人員應盡量避免利益衝突，即使按程序毋須招標，但亦應解釋要向關連公司採購的原因。

■記者林偉聰

相關新聞
盈餘2,613萬 擁千萬物業
港聞 7小時前

無錢無資格代表香港上陣泳總索萬元出征費 基層選手焗退賽
港聞 7小時前

基本上香港關於水界方面都係咁